艾伦	B-PER
·	I-PER
图灵	I-PER
于	O
1912	O
年	O
6	O
月	O
23	O
日出	O
生于	O
伦敦	B-LOC
。	O

图灵	B-PER
在	O
剑桥大学	O
国王	O
学院	O
学习	O
数学	O
。	O

他于	O
1936	O
年	O
前往	O
普林斯顿大学	O
，	O
1938	O
年	O
获得	O
博士学位	O
。	O

二战	B-EVT
期间	O
，	O
图灵	B-PER
在	O
布	B-LOC
莱切	I-LOC
利园	I-LOC
破解	O
恩	O
尼格	O
玛	O
密码	O
。	O

图灵	B-PER
于	O
1936	O
年	O
发表	O
了	O
图灵机	O
论文	O
。	O

图灵	B-PER
于	O
1945	O
年	O
发表	O
了	O
自动	B-PUB
计算	I-PUB
引擎	I-PUB
设计	O
报告	O
。	O

战后	O
，	O
图灵	B-PER
在	O
曼彻斯特大学	O
工作	O
。	O

图灵	B-PER
于	O
1950	O
年	O
发表	O
《	O
计算机	B-PUB
器	I-PUB
与	I-PUB
智能	I-PUB
》	O
，	O
提出	O
图灵	B-PER
测试	O
。	O

图灵	B-PER
于	O
1946	O
年	O
获得	O
大英帝国	B-AWD
勋章	I-AWD
。	O

图灵	B-PER
于	O
1951	O
年	O
当选	O
为	O
英国皇家学会	B-AWD
会员	O
。	O

图灵	B-PER
于	O
1954	O
年	O
6	O
月	O
7	O
日	O
在	O
威尔	B-LOC
姆斯洛	I-LOC
逝世	O
。	O

阿隆佐	B-PER
·	I-PER
邱奇	I-PER
在	O
普林斯顿	B-LOC
指导	O
图灵	B-PER
的	O
论文	O
。	O

马克斯	B-PER
·	I-PER
纽曼	I-PER
是	O
布	B-LOC
莱切	I-LOC
利园	I-LOC
的	O
负责人	O
。	O

约翰	B-PER
·	I-PER
冯	I-PER
·	I-PER
诺依曼	I-PER
赞赏	O
图灵	B-PER
的	O
数学	O
工作	O
。	O

克劳德	B-PER
·	I-PER
香农	I-PER
在	O
曼彻斯特大学	O
会见	O
了	O
图灵	B-PER
。	O

图灵	B-PER
于	O
1952	O
年	O
发表	O
《	O
形态	B-PUB
发生	I-PUB
的	I-PUB
化学	I-PUB
基础	I-PUB
》	O
。	O

图灵奖	B-PUB
于	O
1966	O
年	O
设立	O
，	O
以	O
纪念	O
图灵	B-PER
。	O

英国女王	O
伊丽莎白	B-PER
二世	I-PER
于	O
2013	O
年	O
为	O
图灵	B-PER
颁发	O
皇家	B-AWD
赦免令	O
。	O

图灵	B-PER
的	O
头像	O
自	O
2021	O
年	O
起	O
出现	O
在	O
五十	B-AWD
英镑	I-AWD
纸币	I-AWD
上	O
。	O

2017	O
年	O
的	O
《	O
艾伦	B-AWD
·	I-AWD
图灵	I-AWD
法案	I-AWD
》	O
赦免	O
了	O
历史	O
上	O
因	O
同性恋	O
被	O
定罪	O
的	O
人	O
。	O

普林斯顿	B-LOC
位于	O
美国	O
新泽西州	O
。	O

剑桥	B-LOC
是	O
著名	O
的	O
剑桥大学	O
所在地	O
。	O

布	B-LOC
莱切	I-LOC
利园	I-LOC
位于	O
英格兰	B-LOC
米尔顿	O
凯恩斯	O
。	O

曼彻斯特	B-LOC
是	O
英格兰	B-LOC
北部	O
的	O
一座	O
城市	O
。	O

二战	B-EVT
期间	O
，	O
图灵	B-PER
在	O
布	B-LOC
莱切	I-LOC
利园	I-LOC
工作	O
。	O

图灵	B-PER
于	O
1952	O
年	O
因	O
同性恋	O
被	O
起诉	O
。	O

图灵	B-PER
的	O
父亲	O
朱利叶	B-PER
斯	I-PER
·	I-PER
图灵	I-PER
是	O
英国	O
驻	O
印度	B-LOC
的	O
公务员	O
。	O

图灵	B-PER
的	O
母亲	O
埃	B-PER
塞尔	I-PER
·	I-PER
萨拉	I-PER
·	I-PER
图灵	I-PER
出	O
生于	O
印度	B-LOC
科钦	B-LOC
。	O

邱奇	B-PER
和	O
图灵	B-PER
共同	O
提出	O
了	O
邱奇	B-PER
-	O
图灵	B-PER
论题	O
。	O

图灵机	O
形式化	O
了	O
算法	O
和	O
计算	O
的	O
概念	O
。	O

